\section{Zombie-Epidemie}

\subsection{Vorbereitung und Logik}
Eine der ersten Gedanken die man sich stellen muss ist, wie die verschiedenen Entitäten (Menschen und Zombies) verwaltet werden soll. Mit der folgenden Umsetzung mithilfe einer Klasse \code{Entity} welche sowohl Menschen als auch Zombies repräsentiert,
ist es möglich, die Entitäten in einer Liste \code{ArrayList<Entity>} zu speichern und diese dann zu iterieren.
\subsection{Klasse Entity}
\begin{lstlisting}[language=java]
class Entity {

    //Position and Size of the Entity
    int x, y, w, h;
    //If the Entity is infected(Zombiefied)
    boolean infected = false;
    //Movement Speed
    float speed = 1f;

    //Current Target Position
    PVector moveTarget = new PVector();
}
\end{lstlisting}
Nun können wir die benötigten Methoden für die Bewegung und Darstellung der Entitäten implementieren.
\begin{lstlisting}[language=java]
    //Draw the Entity, color depending on if it is infected or not
    public void draw() {
        if (infected) {
            fill(color(0, 255, 0));
        } else {
            fill(color(0, 0, 0));
        }
        noStroke();
        ellipse(x, y, w, h);
    }

    //Set the Entity Infected
    public void setInfected(boolean infected) {
        this.infected = infected;
        Entity closest = getClosestEntity(false, this);
        if (closest != null) {
            if (dist(x, y, closest.x, closest.y) < 100) {
                moveTarget.x = closest.x;
                moveTarget.y = closest.y;
            } else {
                if (dist(x, y, moveTarget.x, moveTarget.y) < 10) {
                    moveTarget.x = random(0, width);
                    moveTarget.y = random(0, height);
                }
            }
        }
    }
    //Calculates the "AI" and the moves the Entity
    public void update() {
        calculateMovement();
        if (moveTarget.x > x) {
            x += speed;
        } else if (moveTarget.x < x) {
            x -= speed;
        }
        if (moveTarget.y > y) {
            y += speed;
        } else if (moveTarget.y < y) {
            y -= speed;
        }
    }
    //"AI" for the Entity depending on InfectionStatus, Distance to other Entities and recalculates if it reached the Target
    public void calculateMovement() {
        if (infected) {
            Entity closest = getClosestEntity(false, this);
            if (closest == null) return;
            if (dist(x, y, closest.x, closest.y) < 100) {
                moveTarget.x = closest.x;
                moveTarget.y = closest.y;
            } else {
                if (dist(x, y, moveTarget.x, moveTarget.y) < 10) {
                    moveTarget.x = random(0, width);
                    moveTarget.y = random(0, height);
                }
            }
        } else {
            if (dist(x, y, moveTarget.x, moveTarget.y) < 10) {
                moveTarget.x = random(0, width);
                moveTarget.y = random(0, height);
            }
        }
    }

    public boolean overlaps(Entity e1) {
        return (x < e1.x + e1.w &&
        x + w > e1.x &&
        y < e1.y + e1.h &&
        y + h > e1.y);
    }

    //If the mouse is over the entity AABB
    public boolean isMouseOver() {
        return mouseX > x-w/2 && mouseX < x+w/2 && mouseY > y-h/2 && mouseY < y+h/2;
    }
    //Returns whether the Entity is infected or not
    public boolean isInfected() {
        return infected;
    }
    }
\end{lstlisting}
Desweiteren müssen wir eine Methode\code{overlaps} implementieren, welche die Entitäten iteriert und prüft, ob eine Kollision stattgefunden hat. Außerdem haben wir die methode \code{isInfected()} welche uns sagt, ob die Entität infiziert ist oder nicht. Die Methode \code{isMouseOver()} prüft ob die Maus über der Entität ist. Aus der Methode \code{update} rufen wir die Methode \code{calculateMovement} auf, welche die Bewegung der Entität berechnet (Bzw. welcher Zielpunkt der nächste ist, zu dem die Entität sich bewegt).
\subsection{Klasse ZombieEpidemie}
Nun der restliche Code aus der "Verwaltungsklasse" \code{ZombieEpidemie}:
\begin{lstlisting}[language=java]
    //Eine Liste Aller Menschen/Zombies
    ArrayList<Entity> entities = new ArrayList<Entity>();
    //Die Größe der Entitäten
    final int size = 32;

    //Chance das ein Mensch einen Zombie tötet (0.3f => 30%)
    float humanKillZombiePercent = 0.3f;

    void setup() {
        size(1280, 720);
    }

    void draw() {
        background(255);

        //Erst alle Positionen/Aktionen der Entitäten berechnen, im Anschluss werden sie gezeichnet
        for (Entity ent : entities) {
            ent.update();
        }
        overlapCheck();
        for (Entity ent : entities) {
            ent.draw();
        }
    }

    void mousePressed() {
        //Platzieren von Menschen bei Linksklick
        if (mouseButton == LEFT) {
            entities.add(new Entity(mouseX, mouseY, size, size));
        }
        //Infizieren von Menschen bei Rechtsklick
        if (mouseButton == RIGHT) {
            for (Entity ent : entities) {
                if (ent.isMouseOver()) {
                    ent.setInfected(true);
                }
            }
        }
    }
    //Findet die Entität mit der kleinsten Entfernung zur übergebenen Entität und dessen Status
    Entity getClosestEntity(boolean infected, Entity self) {
        Entity closest = null;
        float closestDist = 999999999;
        for (Entity ent : entities) {
            if (ent != self && ent.isInfected() == infected) {
                float dist = dist(ent.x, ent.y, self.x, self.y);
                if (dist < closestDist) {
                    closestDist = dist;
                    closest = ent;
                }
            }
        }
        return closest;
    }


    void overlapCheck() {
    //Ein Label für die Schleife, damit wir später "continue" genau auf diese Schleife verwenden können
    outer:for (int i=0; i<entities.size(); i++) {
            for (int j=0; j<entities.size(); j++) {
                if (i!=j) {
                    Entity ent1 = entities.get(i);
                    Entity ent2 = entities.get(j);
                    if (ent1.overlaps(ent2)) {
                        boolean killed = random(1) < humanKillZombiePercent;
                        if (ent1.isInfected() && !ent2.isInfected() ) {
                            if (killed) {
                                entities.remove(ent1);
                                i--;
                                continue outer;
                        } else {
                            ent2.setInfected(true);
                        }
                    }
                }
            }
        }
    }
}
\end{lstlisting}